友人假扮匪徒竟射出真子彈 墨西哥女網紅拍綁架片爆頭亡

馬丁內斯在抖音上小有名氣，當日她打算拍攝一部假的綁架片吸引點擊率，綁起雙手及戴上眼罩，友人飾演的持槍綁匪不停向她叫囂；到了開槍「情節」，一名男子朝馬丁內斯頭部開槍，但發射出來的竟是真子彈，馬丁內斯當場身亡，在場其他人士嚇得倉皇逃離，及後才有人報警處理。

經初步調查，警方判斷飾演綁匪的男子以為手槍內沒有子彈，以致誤殺馬丁內斯，但至於為何使用真槍拍攝，且事前沒有再三檢查槍膛內是否有子彈，仍待進一步調查。
不少網民留言表示惋惜，「網美變成亡美了」、「全世界慣例，沒清槍一定會走火奪命」、「至於為何會使用真槍上場？大概是當地真槍比假槍容易得到」、「為點擊率而犧牲性命，實在不智」。

網美變亡美

當地真槍比假槍容易得到

抖陰害人不淺

物競天擇

係洪興呀標哥要我嚟殺你嘅